腕管綜合症/ecu筋拉傷(網球手)/tfcc撚 請入

有冇過來人之前開過post都有好多巴絲講
成日做野好易有手腕問題 有冇過來人講下幾耐好番同點好？
有做gym既既會點醫？唔係一兩日好番捱到半年/一年唔做gym??

日日搵野貼都冇用 平時陰陰痛好似比針吉
向下拉/r背脊就痛
真係唔知點搞好想死 日日痛 睇過醫生照完mri又話冇咩事唔洗做手術 要抖下但抖左好耐都係冇力/少痛
一做番gym又痛 連做掌上壓都之後會痛
日日咁樣 唔知幾時好 每日都好唔開心 抑鬱咁制 有冇人救下我
我係ecu拉傷 同埋估係有d腕管綜合症 無名指尾指時不時麻痹
Tfcc照完又話有少少花

轉隻手會clack clack聲

推

前臂問題有機會源自肩膊，手腕既角色主要係用作穩定，而發力要靠二三頭肌同肩胛肌肉，如果發力部位太弱就會令手腕太大負擔

可以感受下，如果寒背的話係手背向前，而正常姿態應該係手指公向前
所以寒背會增加網球肘機會

冇寒背，成日陰住痛，要用力都可以都係陰痛，幾耐會好買左神經線藥食

我返工轉左用直立mouse好左好多，不過有時用得耐都赤赤痛，要多啲鍛練前臂肌肉先得

你都係？你係邊隻傷巴打，練野唔會痛咩

附近有冇公營中醫診所針一針試試

其實師兄講嘅症狀同腕管綜合症又唔係好相似
另外網球手同ecu拉傷又唔同
有冇睇過物理治療？

有冇睇ot pt
分分鐘壓到神經喎
Ps 9up

冇呀 去物治佢都係根據醫生斷咩症 但佢話我係ecu拉傷好少事
但係有苦自己知 成日赤赤痛
R背脊果陣時不時痛

唔係相唔相似…根本係相反
Carpal tunnel syndrome係四隻半手指麻痺冇力，無名指外側加尾指係冇事
樓主果兩隻手指係尺側神經唔係正中神經，唔太熟悉但係感覺上好似比CTS易搞，因為CTS係筋膜壓迫正中神經而筋膜好難搞，反而尺神經係通過肌肉，肌肉有得搞

youtube search ulnar nerve exercises

我話你知...無幾個月唔洗旨意好返...我成5 個月都未好仲要搞到另一隻手都有...

Oh 巴打好勁 做呢行？
尺神經好似就係ecu
我冇做gym但係仲會打下手機同用滑鼠 關唔關事？
上次拉傷左 1月到 到呢家都未好番 手尾長唔長？
正常用力 同真係要做gym舉野係有力 但事後會痛痛地 成日赤住痛？嚴唔嚴重？睇完醫生醫生好似冇咩料到咁..好迷

點搞傷左仲keep住操？你係中咩症？

我係做嘢做到發左.應該同你隻種唔同...我應該係網球肘..

腕管綜合症試過長帶護腕(即傳統治療)好返

呢排尾指對落果邊手腕痛, 睇黎好似你講既ecu 問題

會點搞？有做開gym呢家完全做唔到 好想死
日日赤痛 折磨咁

有用？真係唔用先有得抖 但做野用手機一定會痛

有用, 因為會痛到撳唔到床起身, 連訓覺都帶埋

不過有停運動(yoga), 都係一百幾十, 值得一試

ECU係外側近尺骨，尺神經係內側近尺骨，唔同的，google望下就明
所以手指尾麻痺同網球肘係兩回事
不過你呢啲都係正常前臂勞損，可以用中重量做屈肌/伸肌既離心收縮，可以幫到筋膜修復
超聲波/沖擊波有機會幫到你
youtube有好多教ulnar nerve exercise既片都可以試下

最後…睇醫生只係決定做唔做手術，冇手術做醫生都幫唔到啲咩，手術以外既痛症唔多關醫生事

媽媽手
要練多啲膊頭

想問各位手指筋比玻璃割斷左 依家做完手術睇咗各樣治療 拇指無咩神經觸感咁，又唔係好提得起
有無人有類似經驗？

多謝你巴打 我呢家應該係ecu同尺神經都痛
無名指 手指尾都麻痹 ecu果到又拉傷
睇醫生都好似冇咩用 去睇物理治療會唔會好d?有d電電下？
同埋我呢家情況 唔理再走去做gym會唔會嚴重？已經成2個月痛
痛到呢家都訓唔著 真係好想死 佢唔係好痛已係陰住痛
睇骨科又冇用 是但話你拉傷就算
都係好似巴打你講靠自己拉？我買左個methycobal神經線藥食 唔知有冇用 巴打救下我

我有段時間好沈迷手遊以為拎得電話耐勞損，最後睇類風濕科斷症係類風濕關節炎
之前痛到一起身撳張床撐起個人原來都有困難，好困擾又好驚

之後點好番？咩位痛？

筋都斷埋..咁多神經線 要睇高手答
Btw手術做左幾錢？睇咩科？

公立 好彩入咗院幾日就做咗手術 好似幾百蚊
之後要見好多治療都係百令蚊
不過d姑娘都幾關心個康復進度
依家要好小心驚會斷返

都係按摩+拉筋，加埋神經自我鬆動術
留意按摩唔好用死力令佢發炎

電療基本同止痛藥差唔多，可能會令你會好受啲，買部機做下，幾百蚊就有部，鴨記你敢用的話幾十蚊都有，電療冇乜作用都冇乜副作用可以隨便試

針灸推拿可能有效，呢兩樣野都好睇手神…物理治療一樣都係睇彩數

如果係肌肉壓迫到神經的話你做gym當然會惡化
留意胸背頸部姿勢，頸椎問題或者頸部肌肉問題都可能會手麻
神經問題我只知道要食維他命b1/6/12（主要係b1），其他唔識

神經癒合速度極慢，可能手術後幾個月先會好轉，唔好轉就GG了

依家先一個月 會好都仲好d

係前一年腳踝冇原因地痛 睇骨科醫生check哂搵唔到原因就開刀做關節內窺鏡 最後都係冇結果 但手術後復原就冇事...
Claim保險手術費都係鳩吹行山扭親 諗返都覺得好有問題
做醫生都可以咁求其
之後上年一開始係手腕嚟料 我都以為係網球手以為兩者冇關連 試過跌打捽手敷藥針灸 只係舒緩到 但慢慢痛到由開門扭門柄都發唔到力 去完廁所沖廁要雙手用力先沖到
慢慢發現手踭都開始仲唔直 舉唔起手梳頭 頭髮塌耳仔都好kick 每日果種痛都係令到我第朝好唔想面對又要痛成日

睇gp今次睇我病歷加上上次睇骨科經驗 覺得骨科未必幫到我 轉介我睇風濕科 驗血好快對應哂指標 開始用藥 要長期食藥 試唔同劑量有冇效 打類固醇針消炎係最快冇長期食類固醇咁傷 但好左一排又失效 打過生物製劑私家要萬幾蚊針
依家都係食藥控制冇得斷尾

真啊 之前頸位做手術 覆診完咗麻醉十世 耳仔連面側摸落依然冇左觸感 個醫生話手術位置好多神經線 切斷左唔出奇
後來有一段時間面側都係酥酥麻麻既感覺 好彩依家正常返哂

tfcc +1
隻手休咗成個月，一轉手腕就痛

RA好似唔會好…但係愈早食藥愈好，絕對唔能夠停藥，keep住食藥可以令惡化速度減慢好多
呢個睇數據睇得出，有啲人覺得食左藥都係惡化緊就自行停藥果啲想後悔都太遲

自由基呢啲引致發炎既野可免則免，例如食煙/煎炸食物/曬傷，多食抗氧化物例如維他命ACE，同埋keep住食魚油（DHA）可以幫助消炎，減少對止痛藥（NDAID）既需求
希望幫到你

手指公到無名指都長期痺，由其瞓覺痺到醒返
傳統療法係咪戴手托？

其實建議你去見physio 與其係到估估吓 你單單咁問 又做唔到檢查 好難真係知咩事 你就咁講 我都可以俾好幾個唔同嘅differential diagnosis你

利申讀緊

就咁睇 都似係carpal tunnel syndrome
可以試吓用手托 尤其係瞓覺嘅時候 因為瞓覺好易不自覺地屈埋手腕 引發你啲症狀
平時都可以留意吓自己姿勢 唔好過分或經常屈埋手腕 尤其打字用電話揸車

按摩可唔可以舒緩到？

可以 但要小心 避免太過用力按手腕而令你啲痺痛加劇 有時候由頸到膊頭再到手臂同手都可以按摩去放鬆

Ulnar nerve palsy 係Cubital tunnel syndrome 喎

你呢d睇私家骨科做個nerve conduction test +/- emg 好過

傷過Tfcc
要rest到轉手唔痛
然後買d彈力帶每日stretch同練番flexion extension deviation supination 同pronation 練到咁上下去舉番鐵都ok
但一定要減重同埋帶護手

巴打講得岩, 呢幾日手麻, 原來係成日屈住條頸睇手機睇mon,
按完頸唔再屈住頸,真係冇麻,
不過ecu同手腕都仲係少少赤,但冇左麻,
呢D野真係自己先知睇醫生睇十次都未必知,
睇完叫你照話你ecu拉親少少 照親都幾千, 做nct又幾千, 正常打工仔真係唔會捨得

ecu係tfcc既一部分黎？定係兩個唔同既野？

兩樣野，tfcc係手腕既一種病，ecu係網球肘痛開果條肌肉

手指尾對落嗰個手腕位痛，算係tfcc？
左睇過物理治療師佢又話我拉傷條筋

我之前做GYM 整親，冇睇醫生，但同tfcc症狀一樣，一路照做GYM，但會就位做，做輕啲當物理治療，結果差唔多9個月先好返

一開始點痛法？

轉一轉個手腕都痛，尤其側向手指尾痛到pk

咁你都做到gym
請問係咪手指尾對落嗰個手腕位痛？
我而家係嗰度痛，轉手腕/chok到會陰陰地痛，不過係一時痛一時唔痛咁

tfcc係三角纖維軟骨受傷，基本上只有好轉唔會痊癒
但又未必一定果度痛就係呢隻病既，check過你唔係就唔係…

好到9成以上都算係咁啦

初頭都休息咗一個星期，跟住就開始做輕， 之後一路少少痛咁一路做
最差情況嗰時用手撳住櫈柄起身都唔得

睇完你咁講即刻試下撳住櫈柄起身好彩冇野

其實你上網搵tfcc，好多資料，對照下都知有冇中，有錢嘅去照下最穩陣

我睇過都似似地，但慶幸情況唔太嚴重，係某d角度力用先會陰陰地痛，唯有停返兩星期做gym睇下點
請問巴打你好返之後會唔會變舊患？例如好容易再傷過？或者天氣潮濕會唔會陰陰地痛？

唔多覺變舊患，舊年年尾仲轉咗玩Powerlifting

我之前都係好似你咁
手指尾同無名指冇力
連杯都拎唔起
起尾搞左好耐
食左一年藥都唔得
就做手術
做完就冇事
話增生壓到條ulnar nerve
做完就冇事啦

咩叫增生壓到手術幾錢？
痛果一年有冇做gym
Tfcc佢搞極都唔痛 但一做超聲波就痛到仆街 咁姐係點
照出黎就話少少撕裂 但上面巴話唔會完全好番
係咪做超聲波做到唔痛先叫好番

停撚左成個月冇gym好撚想死

有無師兄用過呢隻護腕，效果如何？

我幫人做咁多年超聲波未聽過話會痛
超聲波會痛係做既方法唔啱對同一個點聚焦太耐…同你咩病冇關係
超聲波完全唔應該痛

我果陣其實係痺同無力
痛到有
果日因為有照mri同埋做nerve test
但係其實都搵唔到咩明顯嘅問題
就咁話條nerve啲反應慢左啲
果陣醫生覺得係神經發炎
之後有做物理治療果啲野
但係我覺得都冇乜用
超聲波果啲都有做
不過都冇乜幫助
醫生叫食一年藥 俾時間佢慢慢好
因為神經受損其實好得好慢
咁我就食左一年藥囉
中間有一排好似好啲咁
但係一年後隻手又差差地
就再去睇 佢就話咁就不如開刀啦
結果開完刀就話原來壓住左但係mri照唔到
一做完就唔痛唔痺啦

果陣係點整親?? 做手術幾$$? 幾耐好番??

之前成日用mouse隻右手會扯住痛
喺decthlon買咗個按摩球
每晚用佢來放鬆隻手掌同手臂
按完隻手指同手腕無咁痛

我係另一邊手指公嗰到 3個月前開始
barbell dumpbell 都拎唔到
剩係可以做機 上個星期開始先拎得返

其實係冇整親過
不過我有係屋企做hiit果啲
唔知會唔會都關事
仲之就係突然間發現隻前手臂（手指尾下面果啲位）痛就睇醫生
我果陣私家同政府都有睇
其實一做完手術就好返
冇痺冇痛
啲力就之後慢慢返返黎
我係私家做
價錢大概五萬
我都唔係好記得
因為我買左保險
其實之後隻右手都有痛同痺
跟住個醫生就手起刀落即刻話做手術

我1年前前做bicep curl整傷tfcc 都係扭毛巾都痛
試下浸多d熱水同反方向拉筋
雖然我依家仲未完全好返 但係1路無停過gym 依家pullup benchpress dips完全唔痛 係做bicep curl仍然痛

Ching好波
我呢幾日熱敷，同埋上youtube跟住d片做，而家已經舒服好多

而家淨係做bicep curl痛？日常生活冇野？
試下跟我上面段youtube片做